{
    "title": "壇經二4",
    "range_remark": "(P150~P164)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "止心於一境，不使散亂，稱為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)戒香",
                "2)定香",
                "(3)解脫香",
                "(4)解脫知見香"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "自性圓明，通達無礙，稱為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)戒香",
                "2)定香",
                "(3)解脫香",
                "(4)解脫知見香"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "以智慧斷惑，解除迷惑之繫縛，稱為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)戒香",
                "2)定香",
                "(3)解脫香",
                "(4)解脫知見香"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "與塵俗之人謙和相處，理智來往，稱為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)和光",
                "2)接物",
                "(3)矜恤",
                "(4)攀緣"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "跪單腳的跪法，稱為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)平跪",
                "2)胡跪",
                "(3)盤腿",
                "(4)雙跪"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "與人間交往處世。稱為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)和光",
                "2)接物",
                "(3)入世",
                "(4)出世"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "何經云：我本性元自清淨。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)菩薩戒經",
                "2)維摩詰經",
                "(3)金剛經",
                "(4)心經"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "故經云：能善分別諸法相，於______ 而不動，空格為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)真象",
                "2)第一義",
                "(3)本性",
                "(4)自性"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "外離相為「」內不亂為「」，空格各為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)禪，坐",
                "2)坐，禪",
                "(3)定，禪",
                "(4)禪，定"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "每一起心動念，即為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)念念",
                "2)妄念",
                "(3)心動",
                "(4)雜念"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者為非？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)念者,念真如本性",
                "2)念即是真如之體",
                "(3)念即是真如之用",
                "(4)真如即是念之體"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "外於一切善惡境界心念不起名為「」,內見自性不動名為「」,空格正確為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)禪，定",
                "2)坐，禪",
                "(3)定，禪",
                "(4)禪，坐"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "自心中無非、無惡、無嫉妒、無貪瞋、無劫害，名",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)定香",
                "2)慧香",
                "(3)戒香",
                "(4)解脫香"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "不造諸惡，雖修眾善，心不執著，敬上念下，矜恤孤，,名",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)定香",
                "2)解脫香",
                "(3)戒香",
                "(4)慧香"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "自心無所攀緣，不思善，不思惡，自在無礙，名",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)定香",
                "2)解脫香",
                "(3)解脫知見香",
                "(4)慧香"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "自心既無所攀緣善惡，不可沈空守寂，識自本心，達諸佛理，名為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)定香",
                "2)解脫香",
                "(3)解脫知見香",
                "(4)慧香"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "駢』集音同",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)拼",
                "2)並",
                "(3)胼",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "『能善分別』諸法相，此處是指何意",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)隨意分別",
                "2)自性分別",
                "(3)隨念分別",
                "(4)計度分別"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "此門坐禪，元不看心，亦，A不看淨B亦不是不動。C若言看淨，心原是空，D知心如幻，故無所看也，上者何者有誤",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)A",
                "2)B",
                "(3)C",
                "(4)D"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "『 』有性，所以起念，『 』若無，眼耳色身當時即壞，空格為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)如來",
                "2)真如",
                "(3)自性",
                "(4)如如"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "若言看淨，人性本淨，由妄念故…………，妄無處所，看者是妄。",
            "answer": "蓋覆真如但無妄想性自清淨起心看淨卻生淨妄"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "迷人身雖不動, ……………………淨,即障道也。",
            "answer": "開口便說他人是非長短好惡與道違背若看心看"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "於一切時,念念自……………………始得不假到此。",
            "answer": "淨其心自修其行見自己法身見自心佛自度自戒"
        }
    ]
}